不滿中国 吉爾吉斯再爆發反中遊行

中國近鄰的中亞國家吉爾吉斯首都比許凱克（Bishkek）17日爆發今年以來第二次反中遊行，示威者抗議中國對這一中亞小國日益增長的影響力。當局臨時拘捕了21名示威者。

最早支持一帶一路 中國強勢擴張引發不滿

新華社去年7月2日報導，吉爾吉斯斯坦是最早支持「一帶一路」倡議的國家之一，未來將盡全力促進「一帶一路」項目在地區落地。但是，越來越多的當地人對中國擴張的影響力不滿。

17日爆發的遊行，這是今年以來吉爾吉斯爆發的第二次反中國遊行，他們反對中國移民以及反對吉爾吉斯向中國貸款。當局表示，他們多次向示威者發出「不要擾亂公共秩序」警告之後，逮捕了21名示威者。

警方説，他們逮捕這些示威者的理由是，他們企圖阻斷公路，並違反了其他有關公共秩序的規則。其他的示威者因為沒有「擾亂公共秩序」，已經全部回到家中。一名在現場的法新社記者看到，大約200到300人參加了這次的示威遊行。

中亞窮國為發展經濟 轉向中國

中國目前是吉爾吉斯最關鍵的經濟合作國，吉爾吉斯是中亞窮國之一，為了發展經濟，比許凱克當局轉向中國，以獲得一些基礎項目建設所需的巨額資金。一些基礎項目已由中國自己的企業完成。

示威者的訴求之一是要求禁止讓中國人加入吉爾吉斯國籍，他們的這一訴求主要針對生活在中國新疆境內的少數民族吉爾吉斯族。

根據國際媒體報導，中國近年來在新疆維吾爾自治區實施的嚴厲政策導致大批維吾爾人、哈薩克人以及吉爾吉斯人外逃。來自國際組織的調查報告說，新疆當局把超過百萬的維吾爾、哈薩克、吉爾吉斯穆斯林關入所謂的「再教育營」進行強制性改造，引起少數民族恐慌。

吉爾吉斯的示威者還要求核查4億美元中國貸款如何使用，這一筆貸款主要用於維修當地年初一座不能繼續使用的發電站。

咁又吾一定咁激動既

吾Auntie

新疆出面，一帶一路起點都搞成咁

🤔

日日都睇到贏國又贏嘅新聞，真係開心

殖民吞併帝國主義
支那口交部稱，吉爾吉斯自願被吞併

唯恨失吞「唔」

踢好d 就唔洗比人反cup2:1

9成10係啲貪官話支持然後同中國簽約
fat fat後落台就唔撚理

輸出貪腐軟實力，厲害了，我的國

以為係想我嬲

圍堵中國

历害了

斯里蘭卡
馬爾代夫
馬來西亞係少數仲救得返既國家